【理性討論】如果留守中大係會製造分化，倒不如光榮撤退

如果留守中大係會製造更多問題、分化、矛盾，咁不如撤守，轉守為攻，繼續18區開花。

老實講，「中大保衞戰」一役展現嘅不屈、勇氣、堅毅、不怕犧牲嘅精神，已成烙印咗係我哋嘅記憶之中，永不磨滅。

但而家繼續守落去，究竟係利大於弊，還是弊多於利？我自己覺得係後者。

1. 繼續守，警狗唔攻，我哋變得被動，進退維谷，最後大家精力去哂中大，令到其他區戰力少咗。
2. 繼續守，警狗強攻，最終激戰而城破，大量手足被捕，警狗仍然可以進入中大。
3. 繼續守，但因為路線而策略而不停開會、互屌、內耗，令人心灰意冷。
4. 繼續守，變成佔領2.0。香港人繼續返工，一樣唔響應三罷，到頭來繼續塞嘅效果愈來愈低。

我哋原本諗住揸住吐露港，以為可以揸春袋，但現實政府係鳩hea你，完全唔理你，想我哋佔領2.0，拖到大家繼續返工，慢慢習慣，慢慢厭倦同反感。分分鐘仲可以拖到你哋內訌收皮。結果佢乜都唔做，乜成本都無就成功拖死我哋。

如果係咁，各位手足倒不如光榮撤出，由中大保安守返條橋，警狗又無理由入中大，手足又可以18區開花，有進有退。

都係一個問題

出面仍然三罷的時候
你自己覺得應否放棄已到手既東鐵同吐公？

有道理，14年都係輸陣地，be water 手足

三十六計。
走，係為左日後既勝利。

收皮死黑警,
自己攻唔入,
一味叫人撤

吐公已經好難守，硬碰無意思。遊擊先係王道

直接去中大講

出面仲有邊人三罷

當年守到ＨＥＡ晒，守之冇用，棄之可惜。跟手出現埋分化問題，最後大家一鑊熟。

倒不如光榮之退，反正當初目標係守護大學。既然目標達成，何不光榮而退？

係，而家如果強守同14年無分別，陣地真係唔work。 更何況似你話齋狗已退，重新部署人手be water 好過

佔左三日d返工撚已經搵到不同辦法去返工啦 同一招用太耐 而家個效果已經大減 係時候諗下一步了

部份手足想守中大，係因為想升級裝備同作為後援地；同14年唔同嘅係，當年你係佔領地係無法升級，但現實只有少量手足把握依個機會。

中大不守，就要考慮失去中大，之後大學手足會點，大家都要考慮。

記唔記得當年中國共產既絕招係咩？ 係遊擊。

見好即收，香港人寧6時出門也不罷工，現在要休息下，日日做又愈來愈少人嚮應，示弱only

最少今日仍然有黎明行動

下星期自然係下星期既事

我個人係同意，出面無堵路既時候，係無需要斷東鐵吐公
但直至依一刻，個社會氣氛唔見得係咁

推

依間係學校，明目升級裝備，冇人可再有原因保護學生

校長叫人撤退, 手足就要撤退架喇
利申: 小弟不是 CU 學生

而家中大都已經武裝咗唔少，但中大除咗揸鳩住吐露港，其實好難出擊其他地方

再者當初中大同學要求警狗完全撤出中大，中大保衛戰一役後已成功。繼而堵塞吐露港，協助一星期黎明行動，其實已經超額完成。

問題係三罷一定要人打從心底支持，而家雖然係塞，但人人都搵其他方法返工，已經無必要咁做

光榮撤退，一來警狗無理由入中大，二來讓路俾市民，重佔道德高地

對照返雨傘，死守79日都無贏，戰略性撤退唔係認輸，而係重新累積能量。同一招用十次，都唔會成功，咁何必死守？再者我哋退得，一樣有能力佔返

狗入中大只需要莫須有，你要中大人撤，就要人同物都撤哂，直接空城；你一定要先講俾大家聽可取代地點。

如果be water，點解一定要有取代地點？
之前五個月都無，一樣可以開花

五個月都有......係大家唔知道